# 商業簿記  下冊

## 第十章 明細帳

* 概述
* 明細記載的方法
* 明細分類
* 明細科目
* 統馭科目
* 明細科目的過帳
* 明細帳頁
* 由傳票過入明細帳
* 由序時簿過入明細帳
* 細總相馭

## 第十一章  專欄

* 專欄
* 專欄的功用
* 專欄的設置
* 序時簿上的專欄
* 多欄式日記簿
* 由專欄日記簿過帳
* 借貸併計的專欄
* 分類帳的專欄

## 第十二章  多本序時簿

* 概述
* 銷貨簿
* 多欄日記簿與銷貨簿
* 多本序時簿時的簿記系統圖
* 銷貨簿的各種格式
* 多欄式銷貨簿
* 應付帳款登記簿

## 第十三章  試算表

* 試算
* 試算表的作用
* 科目的餘額
* 日計表的試算
* 合計試算表
* 餘額試算表
* 預計式的試算
* 試算不平衡時的錯誤
* 不平衡錯誤的查核
* 金額的錯誤倒置與移位
* 試算可能發現的錯誤

## 第十四章  結算

* 概述
* 不經調整而結算
* 六欄表與簡易調整
* 折舊事項
* 調整對結算的重要性
* 永續盤存與期末盤存
* 存貨計價
* 存貨的估計

## 第十五章  調整

* 概述
* 結算調整
* 資負各科目的調整
* 資本類科目的調整
* 損益各科目的調整
* 期末調整事項舉例
* 調整分錄舉例
* 虛帳戶與實帳戶

## 第十六章  表結與帳結

* 概述
* 帳結法
* 調整後試算表
* 結計損益
* 結帳分錄
* 表結法
* 由表結法編製分錄

## 第十七章  會計報表

* 概述
* 決算書表
* 會計報告的功用
* 八欄表十欄表十二欄表
* 製造業的結帳計算表
* 製造成本的結帳與編表
* 損益表
* 簡明的損益表

## 第十八章  會計報表 (續)

* 資產負債表
* 比較式資負表
* 簡明的資負表
* 盈虧撥補表
* 資表變動分析表
* 財產目錄
* 藍色申報與結算申報書
* 明細表
* 結帳後試算表